從經濟學黎講，口罩被炒貴其實喺一種市場調節機制

需求升，價錢自然高，要屌既唔係調高價錢既商家，而係諗住囤貨既仆街。如果無人搶，價錢幾高都成交唔到。
而且，生產商見到口罩需求大，價錢高，自然就會生產更多貨，到時供應大番，價錢又會回落。
重點係口罩係呢個moment唔係罕有物，其他地方製造成本唔會升高，市民可以係價錢合適時先買，this is market.

生產商可以生產慢d
零售商都可以囤貨

兩個都可以做仆街

D口停手停買唔起死左佢

又一個讀完DSE或者大學econ101出黎看透世事

知道真係會買既人其實唔多
定價自由從來都無反對連登亦無從阻止
只係鄙視炒賣行為 尤其同公共衞生相關
公告俾大家知有呢間藥房做呢啲行為 so?

呢個世界唔係得經濟
經濟角度只係解釋到
唔代表係合理

中撚晒
現實就係樓豬逗三皮都冇住公屋/同家人同住
以為自己好撚醒出來9Up

係人都知冇人搶就會價格回落啦
係人都知供應升價格就會回落啦
講埋啲阿媽係女人嘅廢話以為自己係軍師
真係抵樓豬啲傻西住公屋做死一世低下階層

又講埋啲鬼唔知女人有閪嘅理論
個個都知需求大於供應時 價格自然由商家就調整上升 但係宜家班仆街黑心店將口罩升至成千蚊盒
咁樣係發國難財